\chapter{Specifikacija programske potpore}

\section{Funkcionalni zahtjevi}

\textbf{Dionici:}

\begin{packed_enum}
	
	\item Administrator
	\item Neregistrirani korisnik		
	\item Voditelj parkinga
	\item Klijent
	\item Razvojni tim 
	
\end{packed_enum}

\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
\begin{packed_enum}
	\item  \underbar{Administrator može:}
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item {može vidjeti popis svih registriranih korisnika i njihovih podataka }
		\item {	može mijenjati osobne podatke registriranih korisnika }
		\item {	potvrditi voditelja parkinga }
		\item {obrisati korisnika}
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \underbar{Neregistrirani korisnik može:}
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item {poslati zahtjev za registracijom sa željenom ulogom za koju se prijavljuje}
		\item{pogledati koja su sva parkirališta i parkirališna mjesta dostupna}
		
		
	\end{packed_enum}
	
	
	\item  \underbar{Voditelj parkinga može:}
	\begin{packed_enum}
		\item  {prijaviti se u sustav}
		\item {unositi informacije o svom parkingu (tip parkinga,naziv, opis, fotografija, cjenik)}
		\item {definirati može li se parkirališno mjesto rezervirati}
		\item{promijeniti informacije o svom parkingu}
		\item {ucrtati u kartu dostupna parkirališna mjesta za taj parking}
		\item{definirati cijenu za svoj parking ovisno o trajanju rezervacije}
		\item{vidjeti statistiku zauzetosti za svoje parking kroz vrijeme}
		
	\end{packed_enum}
	\newpage
	\item  \underbar{Klijent može:}
	\begin{packed_enum}
		\item {prijaviti se u sustav}
		\item{pregledati i mijenjati osobne podatke}
		\item {pogledati koja su sva parkirališta i parkirališna mjesta dostupna}
		\item{pogledati kartu i popis svih parkirališta}
		\item {pogledati informaciju o zauzetosti parkirališnih mjesta u stvarnom vremenu}
		\item{pronaći najbliže slobodno parkirališno mjesto odabirom  lokacije svog odredišta i tipa prijevoza} 
		\item{rezervirati parkirališno mjesto označavanjem parkirališnog mjesta na karti ili označavanjem željenog termina rezervacije}
		\item{platiti parking prilikom rezervacije ili prilikom dolaska na parkirališno mjesto}
		\item{nadopuniti novčanik koji posjeduje u aplikaciji u bilo kojem trenutku}
	\end{packed_enum}
	\item  \underbar{Baza podataka(sudionik)}
	\begin{packed_enum}
		
		\item {Pohranjuje sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima}
		\item {Pohranjuje sve podatke o parkiralištima, njihovim parkirališnim mjestima, vlasnicima parkirališta}
		
	\end{packed_enum}
	
	
	
	
\end{packed_enum}

\eject


\subsection{Obrasci uporabe}

\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Pristup početnoj stranici}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Neregistrirani korisnik
	\item  \textbf{Cilj:} Pristup osnovnim informacijama
	\item  \textbf{Preduvjet:} Pristup aplikaciji
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Neregistrirani korisnik pristupa informacijama o parkiralištima i parkirališnim mjestima
		\item Sustav prikazuje dostupna parkirališta i njihove informacije (npr. adresa, broj slobodnih mjesta...)
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[a.] Nema slobodnih parkirališta tj. parkirališnih mjesta
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav prikazuje poruku korisniku o zauzeću svih mjesta
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Registracija klijenta}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Neregistrirani korisnik
	\item  \textbf{Cilj:} Stvaranje korisničkog računa za mogućnost korištenja aplikacije
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Pristup aplikaciji i aktiviran mail račun
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Neregistrirani korisnik na početnoj stranici ima mogućnost stvaranja novog korisničkog računa
		\item Korisnik unosi sve potrebne podatke u obrazac za registraciju
		\item Korisnik potvrđuje registraciju
		\item Korisnik na svoju mail adresu prima potvrdu o uspješnoj registraciji
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[a.] Korisnik unosi neispravne ili nepotpune podatke
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika o pogrešci s odgovarajućom porukom
			\item Korisnik ispravlja pogrešne/nepotpune unesene podatke ili odustaje od registracije
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[b.] Korisnik s istom mail adresom već postoji u sustavu
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika o već postojećem korisničkom računu
			\item Sustav preusmjerava korisnika na stranicu za prijavu
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\pagebreak


\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Prijava u sustav}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent, Voditelj
	\item  \textbf{Cilj:} Pristup vlastitom korisničkom računu i mogućnostima u aplikaciji
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik na početnoj stranici odabire opciju za prijavu
		\item Korisnik unosi sve potrebne podatke u obrazac za prijavu
		\item Korisnik potvrđuje prijavu
		\item Korisnik pristupa vlastitom korisničkom sučelju
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[a.] Korisnik unosi neispravne ili nepotpune podatke
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika o pogrešci s odgovarajućom porukom
			\item Korisnik ispravlja pogrešne/nepotpune unesene podatke ili odustaje od prijave
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[b.] Korisnik ne postoji u sustavu
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika o nepostojećem korisničkom računu
			\item Sustav preusmjerava korisnika na stranicu za registraciju
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}



\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Generiranje nove lozike}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent, Voditelj
	\item  \textbf{Cilj:} Korisniku dostaviti novu lozinku na njegovu mail adresu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i dodijeljena su mu prava klijenta/voditelja parkirališta
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik na početnoj stranici odabire opciju za prijavu
		\item Korisnik potvrđuje odluku generiranja nove lozinke
		\item Korisnik upisuje svoju mail adresu
		\item Generira se nova lozinka, pohranjuje se u bazu i šalje korisniku na njegovu mail adresu
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[a.] Korisnik unosi neispravne ili nepotpune podatke
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika o pogrešci s odgovarajućom porukom
			\item Korisnik ispravlja pogrešne/nepotpune unesene podatke ili odustaje od prijave
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[b.] Korisnik s upisanom mail adresom ne postoji u sustavu
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika o nepostojećem korisničkom računu
			\item Sustav preusmjerava korisnika na stranicu za registraciju
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}




\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Pregled osobnih podataka}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent, Voditelj
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled osobnih podataka
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je uspješno pristupio aplikaciji
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik otvara svoju profilnu stranicu
		\item Sustav korisniku prikazuje njegove osobne podatke
		
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}



\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Izmjena osobnih podataka}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent, Voditelj
	\item  \textbf{Cilj:} Izmjena osobnih podataka
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je uspješno pristupio aplikaciji
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Korisnik otvara svoju profilnu stranicu
		\item Na vlastitoj profilnoj stranici korisnik ima mogućnost izmjene osobih podataka
		\item Korisnik mijenja podatke
		\item Korisnik sprema podatke
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[a.] Korisnik unosi neispravne podatke
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika o pogrešci s odgovarajućom porukom
			\item Korisnik ispravlja pogrešne unesene podatke ili odustaje od izmjene
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[b.] Korisnik izlazi iz stranice prije spremanja podataka
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika o ne spremljenim podacima
			\item Korisnik sprema podatke ili odustaje od izmjene
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}
\pagebreak

\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Pregled karte i popisa parkirališta}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent, Neregistriran korisnik
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled svih parkirališta
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je uspješno pristupio aplikaciji i u bazi postoje parkirališta
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Klijent otvara stranicu parkirališta
		\item Sustav prikazuje listu parkiralište i kartu parkirališta sa parkirališnim mjestima koja su obojana odgovarajućom bojom (zelena za dostupno parkiralište i crvena za zauzeto parkiralište)
		
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Pregled karte i popisa parkirališta u određenom vremenu}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled popisa i karte sa svim parkiralištima u odabranom vremenu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i dodijeljena su mu prava klijenta 
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Na karti parkirališta klijent mijenja vrijeme(datum i/ili sate)
		\item Sustav prikazuje sva parkirališta na karti sa odgovarajućom bojom za odabrano vrijeme(zelena za dostupno parkiralište i crvena za zauzeto parkiralište) i popis parkirališta koji imaju slobodno parkirališno mjesto
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Filtriranje prikaza parkirališta ovisno o tipu prijevoza}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled liste i karte parkirališta ovisno o tipu prijevoza
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i dodijeljena su mu prava klijenta
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Na stranici svih parkirališta klijent može odabrati koji tip prijevoza koristi(automobil ili bicikl)
		\item Sustav prikazuje listu svih parkirališta i karti sva parkirališta za taj tip prijevoza
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}
\pagebreak
\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Rezervacija slobodnog parkirališnog mjesta}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent 
	\item  \textbf{Cilj:} Rezervirati parkirališno mjesto, te generiranje rute do parkirališnog mjesta
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i dodijeljena su mu prava klijenta
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Na listi parkirališta ili karti parkirališta klijent otvara prozor rezervacije mjesta
		\item Sustav prikazuje sve informacije vezane za parkirališno mjesto i omogućuje posljednje izmjene(duljinu parkiranja i vrijeme parkiranja)
		\item Klijent vrši rezervaciju i generira mu se ruta do parkirališnog mjesta
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[a.] Klijent radi izmjene o parkiranju koje izlaze van okvira dostupnosti parkirališnog mjesta
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava klijenta o nemogućnosti rezervacije u tom periodu
			\item Klijent ispravlja izmjene ili odustaje od rezervacije
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC11 -Odjava iz sustava}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
	\item  \textbf{Cilj:} Odjava klijenta iz sustava
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i dodijeljena su mu prava klijenta
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Klijent započinje proces odjave iz sustava 
		\item Sustav odjavljuje klijenta te ga preusmjerava na početnu stranicu
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Aktiviranje novčanika aplikacije}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent
	\item  \textbf{Cilj:} Omogućiti plaćanje rezervacija i parkinga 
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i dodijeljena su mu prava klijenta
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Klijent na početnoj stranici otvara novčanik
		\item Unosi sve potrebne podatke u obrazac za aktivaciju novčanika
		\item Klijent potvrđuje aktiviranje novčanika
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[a.] Klijent unosi neispravne podatke 
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava klijenta o pogrešci s odgovarajućom porukom
			\item Klijent ispravlja pogrešno unesene podatke
			
		\end{packed_enum}
		\item[b.] Klijent izlazi iz stranice prije spremanja podataka 
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava klijenta o nespremljenim podacima
			\item Klijent sprema podatke
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Izmjena podataka platitelja}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent 
	\item  \textbf{Cilj:} Izmjena podataka platitelja odnosno kartice 
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran, dodijeljena su mu prava klijenta i ima aktiviran novčanik na aplikaciji
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Klijent otvara svoj novčanik
		\item Na stranici novčanika klijent ima mogućnost uređivanja podataka platitelja  
		\item Klijent mijenja podatke
		\item Klijent sprema podatke
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[a.] Klijent unosi neispravne podatke 
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava klijenta o pogrešci s odgovarajućom porukom
			\item Klijent ispravlja pogrešno unesene podatke ili odustaje od izmjene
			
		\end{packed_enum}
		\item[b.] Klijent izlazi iz stranice prije spremanja podataka 
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava klijenta o nespremljenim podacima
			\item Klijent sprema podatke ili odustaje od izmjene
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Provjera stanja novčanika aplikacije}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent
	\item  \textbf{Cilj:} Provjera dostupnih sredstava za plaćanje parkinga i rezervacija
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran, dodijeljena su mu prava klijenta i ima aktiviran novčanik na aplikaciji
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Klijentu se prikazuje novčanik te dostupni iznos za plaćanje 
		
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC15 – Nadoplata novčanika aplikacije}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent
	\item  \textbf{Cilj:} Nadoplata dostupnih sredstava novčanika aplikacije u svrhu plaćanja parking
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran, dodijeljena su mu prava klijenta i ima aktiviran novčanik na aplikaciji
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Klijent otvara svoj novčanik
		\item Putem aplikacije internetskog bankarstva uplaćuje određeni iznos u novčanik aplikacije
		\item Nakon uplate iznos postaje vidljiv na stranici novčanika klijent potvrđuje da je on odradio transakciju
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[a.] Klijent unosi ne ispravne podatke
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava klijenta o pogrešci s odgovarajućom porukom
			\item Klijent ispravlja pogrešne unesene podatke ili odustaje od izmjene
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[b.] Klijent izlazi iz stranice prije spremanja podataka
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava klijenta o nespremljenim podacima
			\item Klijent sprema podatke ili odustaje od nadoplate
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC16 – Plaćanje parkinga prilikom rezervacije}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent
	\item  \textbf{Cilj:} Plaćanje parkinga prilikom rezervacije
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran, dodijeljena su mu prava klijenta, ima aktiviran novčanik na aplikaciji te je dobio poruku o potvrdi rezervacije
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Nakon potvrde o rezervaciji parkirališnog mjesta klijent plaća cijenu parkinga
		\item Sustav vrši transakciju te se skidaju sredstva s novčanika
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[a.] Klijent nema dovoljno dostupnih novčanih sredstava u novčaniku
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava klijenta s odgovarajućom porukom
			\item Klijent nadopunjuje novčanik sa sredstvima ili odustaje od plaćanja
			
		\end{packed_enum}
		
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC17 – Plaćanje parkinga prilikom dolaska na slobodno parkirališno mjesto}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent
	\item  \textbf{Cilj:} Plaćanje parkinga prilikom dolaska na slobodno parkirališno mjesto
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran, dodijeljena su mu prava klijenta, ima aktiviran novčanik na aplikaciji te je potvrdio svoj dolazak na parkirališno mjesto
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Prilikom dolaska na parkirališno mjesto sustav pita korisnika je li stigao na odgovarajuće parkirališno mjesto te klijent potvrđuje svoj dolazak
		\item Sustav vrši transakciju 
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[a.] Klijent nema dovoljno dostupnih novčanih sredstava u novčaniku
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava klijenta s odgovarajućom porukom
			\item Klijent nadopunjuje novčanik sa sredstvima ili odustaje od plaćanja te gubi parkirališno mjesto
			
		\end{packed_enum}
		
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}
\noindent \underbar{\textbf{UC18 – Registracija voditelja parkinga}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Neregistrirani korisnik
	\item  \textbf{Cilj:} Stvaranje korisničkog računa za mogućnost korištenja aplikacije u ulozi voditelja parkinga
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Pristup aplikaciji i aktiviran mail račun
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Neregistrirani korisnik na početnoj stranici odabire opciju za stvaranje novog korisničkog računa za ulogu voditelja parkinga
		\item Korisnik unosi sve potrebne podatke u obrazac za registraciju
		\item Korisnik potvrđuje registraciju
		\item Administrator odobrava ili ne odobrava korisniku ulogu voditelja parkinga
		\item Korisnik na svoju mail adresu prima potvrdu o uspješnoj ili neuspješnoj registraciji
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[a.] Korisnik unosi neispravne ili nepotpune podatke 
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika o pogrešci s odgovarajućom porukom
			\item Korisnik ispravlja pogrešne/nepotpune unesene podatke ili odustaje od registracije
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[b.] Korisnik s istom mail adresom već postoji u sustavu
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika o već postojećem korisničkom računu
			\item Sustav preusmjerava korisnika na stranicu za prijavu
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[c.] Administrator nije odobrio korisniku registraciju s ulogom voditelja parkinga
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava korisnika preko mail adrese da je registracija neuspješna
			\item Sustav briše zapis registracije korisnika iz sustava
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Unošenje novog parkinga}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj parkinga
	\item  \textbf{Cilj:}Voditelj parkinga unosi parking
	\item  \textbf{Sudionici:}Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:}Korisnik je registriran i dodijeljena su mu prava voditelja parkinga 
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item 	Voditelj parkinga na početnoj stranici odabire opciju za unos novog parkinga
		\item 	Voditelj unosi sve potrebne podatke o parkingu, a to su: naziv parkinga, fotografija, broj parkirališnih mjesta za bicikle, broj parkirališnih mjesta za automobile, lokaciju parkinga i cijenu parkiranja na parkirališnom mjestu
		\item	Voditelj parkinga pomoću sustava OSRM-a ucrtava  parking na kartu
		\item 	Voditelj aktivira parking te se svi podaci pohranjuju u bazu podataka i šalje podatke o aktiviranom parkingu na mail adresu voditelja
		
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		\item[a.]	Voditelj parkinga unosi neispravne ili nepotpune podatke
		\item[] \begin{packed_enum}
			\item	Sustav obavještava voditelja parkinga o pogrešci s odgovarajućom porukom
			\item	Voditelj parkinga ispravlja pogrešne/nepotpune unesene podatke ili odustaje od prijave
		\end{packed_enum}
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}

\pagebreak
\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Pregled statistike parkirališta}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }:Voditelj parkinga
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled statistike parkirališta
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran, dodijeljena su mu prava voditelja parkinga i ima aktivirano parkiralište
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Voditelj parkinga pregledava statistiku 
		\item Prikazuje se statistika parkirališta
		
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC21 -Promjena podataka parkinga}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj parkinga
	\item  \textbf{Cilj:} Omogućiti voditelju parkinga izmjenu podataka svog parkinga
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran, dodijeljena su mu prava voditelja parkinga i ima aktivirano parkiralište
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Voditelju parkinga se prikazuju podaci o aktualnom parkingu
		\item Voditelj parkinga mijenja podatke
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[a.] Voditelj parkinga unosi neispravne podatke
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava voditelja parkinga o pogrešci s odgovarajućom porukom
			\item Voditelj parkinga ispravlja pogrešno unesene podatke ili odustaje od izmjene
			
		\end{packed_enum}
		\item[b.] Voditelj parkinga izlazi iz stranice prije spremanja podataka
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav obavještava voditelj parkinga o nespremljenim podacima
			\item Voditelj parkinga sprema podatke ili odustaje od izmjene
			
		\end{packed_enum}
	\end{packed_item}
\end{packed_item}

\pagebreak
\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Unošenje novog parkirnog mjesta}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj parkinga
	\item  \textbf{Cilj:} : Unošenje parkinga mjesta
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} korisnik je registriran, dodijeljena su mu prava voditelja parkinga i ima aktivirano parkiralište
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item	Voditelj parkinga na stranici parkirališta odabire opciju za unos novog parkirnog mjesta
		\item	Voditelj parkinga pomoću sustava OSRM-a ucrtava novo parkirališno mjesto na kartu
		\item   Voditelj aktivira parkirno mjesto na parkingu te se svi podaci pohranjuju u bazu podataka i šalju podatke o aktiviranom novom parkirnom mjestu na mail adresu voditelja
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[a.]	Voditelj parkinga unosi neispravne ili nepotpune podatke
		
		\item[] \begin{packed_enum}
			\item  	Sustav obavještava voditelja parkinga o pogrešci s odgovarajućom porukom
			\item	Voditelj parkinga ispravlja pogrešne/nepotpune unesene podatke ili odustaje od prijaveii.	Voditelj parkinga ispravlja  pogrešne/nepotpune unesene podatke ili odustaje od prijave
		\end{packed_enum}
		
		\item[b.]	Voditelj parkinga unosi parkirališno mjesto van dometa
		
		\item[] \begin{packed_enum}
			\item	Sustav obavještava voditelja parkinga o pogrešci s odgovarajućom porukom
			\item   Voditelj parkinga ispravlja pogrešne/nepotpune unesene podatke ili odustaje od prijave
		\end{packed_enum}
	\end{packed_item}
\end{packed_item}
\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Pregled svih korisnika i njihovih podataka}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled svih korisnika i njihovih podataka
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i dodijeljena su mu prava administratora aplikaciji i u bazi postoje parkirališta 
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item 	Administrator pristupa prikazu svih korisnika
		\item 	Prikazuje se popis korisnika
		\item	Administrator ima mogućnost pregledavati dodatne informacije o odabranom korisniku
		
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}
\noindent \underbar{\textbf{UC24 - Mijenjanje podataka korisnika}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Uređivanje postojećih podataka o korisniku
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i dodijeljena su mu prava administratora 
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item 	Administrator pristupa prikazu svih korisnika
		\item	Prikazuje se popis korisnika
		\item	Administrator ima mogućnost pregledavati dodatne informacije o odabranom korisniku
		\item	Postojeći podaci su prikazani u polju, klikom na njih mogu se izbrisati i upisati nove vrijednosti
		\item	Administrator sprema nove podatke o korisniku
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		\item[a.]	Administrator unosi nepotpune/neispravne podatke 
		
		\item[] \begin{packed_enum}
			\item	Sustav obavještava administrator o pogrešci s odgovarajućom porukom
			\item	Administrator ispravlja pogrešne/nepotpune unesene podatke ili odustaje od izmjene
		\end{packed_enum}
		
		\item[b.]	Administrator napušta stranicu prije spremanja
		
		\item[] \begin{packed_enum}
			\item	Sustav obavještava administrator o pogrešci s odgovarajućom porukom
			\item	Administrator odlučuje spremiti nove podatke ili odustati od izmjene
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC25-Potvrđivanje voditelja parkinga}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
	\item  \textbf{Cilj:}Potvrda novog voditelja parkinga
	\item  \textbf{Sudionici:}Baza podataka,Voditelj parkinga
	\item  \textbf{Preduvjet:}Neregistrirani korisnik registrirao se kao voditelj parkirališta
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administratoru stiže obavijest o novom zahtjevu za ulogu voditelja parkinga
		\item Administrator otvara prozor opisa profila voditelja parkinga
		\item Administrator potvrđuje/zabranjuje novog voditelja parkinga
		\item Rješenje se šalje voditelju parkinga na njegovu mail adresu
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\pagebreak

\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/UC_diagram_AdminiNeregK/AdminINeregK_diagram.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Dijagram obrasca uporabe,funkcionalnosti administratora i neregistriranog korisnika}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}
\pagebreak
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/UC_diagram_Klijent/Klijent_diagram.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Dijagram obrasca uporabe,funkcionalnosti klijenta}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}
\pagebreak
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/UC_diagram_Voditelj/Voditelj_diagram.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Dijagram obrasca uporabe,funkcionalnosti voditelja parkirališta}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}
\pagebreak

\subsection{Sekvencijski dijagrami}
\textbf{Obrazac uporabe UC13 - Izmjena podataka platitelja} \\
Klijent na sučelju aplikacije može rezervirati parkirno mjesto na 2 načina. Prvi je da na karti označi parkirna mjesta za koja je zainteresiran i dobije kalendar s dostupnim terminima. Drugi je da označi termin i na karti mu se prikažu slobodna parkirna mjesta u tom terminu. Rezervacije mogu biti označene kao proizvoljno duge i ponavljajuće. Prvi način rezervacje parkinga odvija se tako da klijent na web sučelju označi na karti prikazana mjesta koja ga zanimaju pa sučelje pita bazu podataka za sve informacije o tim mjestima. Kad skupi informacije prikaže u formatu kalendara informacije o dostupnim terminima za ta mjesta. Alternativno može se odviti i drugi način rezervacije u kojemu klijent na web sučelju na kalendaru odabere termine koji ga zanimaju pa web aplikacija pita bazu podataka za sve informacije o tim mjestima filtrirajući samo za mjesta koja su slobodna u označenim terminima. Baza vrati informacije pa ih web sučelje prikaže u na karti. Ako slobodnih mjesta nema poruka se prikaže da se to naglasi. Zajedno sa prikazivanjem dostupnih mjesta prikazan je i gumb “Rezerviraj” koji obavlja akciju rezervacije. Na stiskanje gumba web aplikacija šalje u bazu podataka informacije o mjestima i vremenu i podaci se ažužiraju, također plaćanje se izvrši. Nakon što rezervacija završi weba aplikacija izračuna rutu do traženih parkirnih mjesta prikaže je na karti. Web aplikacija zna adrese jer zna kojem parkingu pripadaju kad je prvi puta zatražila informacija iz baze o tim mjestima.
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/sekvencijski-dijagram-uc13/uc13.jpeg} 
	\centering
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC13}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}
\pagebreak
\textbf{Obrazac uporabe UC20 - Pregled statistike parkirališta} \\
Korisnik prilikom dolaska na slobodno mjesto označuje to mjesto u aplikaciji. Web aplikacija provjerava u bazi podataka je li mjesto doista slobodno i vraća rezultat. Ako mjesto nije slobodno korisniku je to rećeno i on pokušava ponovno. Ako je slobodno web sučelje ga pita je li stigao. Korisnik pritiskom na gumb “Stigao” označava da je. Time se web aplikacija ažurira bazu podataka da zauzme to mjesto, potom preusmerava korisnika na plaćanje. Kad korisinik plati parking web aplikacija provjerava u bazi podataka ima li dovoljno sredstava u internom novčaniku. Ako ima parking se plaća i gotovo. Ako nema aplikacija obaviještava korisnika o tome. Tada korisnik može odustati ili uplatiti sredstva u novčanik prilikom čega se ažurira baza podataka na novo stanje na računu. Tada korisnik može ponovno pokušati plaćanje.
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.7]{dijagrami/sekvencijski-dijagram-uc20/uc20.jpeg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC20 }
	\label{fig:promjene}
\end{figure}
\pagebreak
\textbf{Obrazac uporabe UC22 - Unošenje novog parkirnog mjesta } \\
Ucrtavanje parkirnih mjesta - Kad voditelj parkinga želi dodati novo parkirno mjesto web aplikacija mu dostavi stranicu za ucrtavanje na kojoj on ucrta mjesto. Ako je ucrtao neispravno web aplikacija dojavi grešku nakon koje voditelj ili ucrtava ponovo parking ili odustaje. Nakon što voditelj završi web aplikacja aktivira parkirno mjesto i pošalje email voditelju te spremi mjesto u bazu podataka.
\begin{figure}[H]
22	\includegraphics[width=\textwidth]{dijagrami/sekvencijski-dijagram-uc22/uc22.png} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC22 }
	\label{fig:promjene}
\end{figure}
\pagebreak
\textbf{Obrazac uporabe UC24 - Mijenjanje podtaka korisnika} \\
Kad administrator zatraži popis svih korisnika od se dostavlja iz baze podataka. Zatim administrator odabire korisnike o kojem želi dobiti više informacija te mu web aplikacija to dostavlja iz baze podataka. Kad administrator izmjeni podataka ako je podatak neispravan ima opciju ponovne izmjene ili odustajanja od izmjene. Ako administator poželi napustiti stranicu prije spremanja nudi mu se izbor odustajanja od izmjene ili pak spremanja. Proces spremanja se odvija tako da web aplikacija spremi izmjene u bazu podataka.
\pagebreak
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.45]{dijagrami/sekvencijski-dijagram-uc24/uc24.png} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC24 }
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\section{Ostali zahtjevi}
\begin{packed_item}
	\item{Sustav mora omogućiti istovremeni rad administratora i neograničenog broja registriranih korisnika}
	\item{Sustav treba bit implementiran kao web aplikacija koristeći objektno-orijentirane jezike}
	\item{Sustav mora biti implementiran kao interaktivna web – aplikacija}
	\item{Izvršavanje dijela programa u kojem se pristupa bazi podataka ne smije trajati duže od 3 sekunde}
	\item{Veza s bazom podataka mora biti kvalitetno zaštićena, brza i otporna na vanjske greške}
	\item{Korisničko sučelje i sustav moraju podržavati hrvatsku abecedu pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja}
	\item{Za izradu korisničkog sučelja aplikacije koristiti će se sljedeće tehnologije : CSS, JSX i React}
	\item{Za izradu pojedinih komponenti korisničkog sučelja bit će korištena tehnologija Ant Design}
	\item {Za dohvat rute do parkirališnog mjesta koristit će se OSRM}
	\item{Za izradu poslužiteljske strane koristit će se tehnologija SpringBoot}
	\item{Sustav treba biti jednostavan za korištenje, korisnici se moraju znati koristiti sučeljem bez opširnih uputa}
	\item{Sustav kao valutu koristi HRK}
	\item{Slanje poruke na adresu elektroničke pošte korisnika bit će obavljeno preko službenog Gmail računa}
	\item{Pristup sustavu mora biti omogućen iz javne mreže pomoću HTTPS}
	\item{Nadogradnja sustava ne smije narušavati postojeće funkcionalnosti sustava}
\end{packed_item}




